【咁香港牌呢？】特朗普啟用新武器 打新疆「人權牌」

美國連日來對中國電訊巨頭華為進行全面封殺，除了華為，特朗普政府被指有意制裁中國監控設備龍頭生產商——海康威視等5間中資公司，原因是它們的產品被指「幫助」中國政府限制新疆維吾爾族人的自由。外界關注，報道若屬實，意味着特朗普再啟動一條遏制中國的新戰線——「人權牌」。

分析續指，在白宮擬用人權為由制裁海康威視之前，美國佛羅里達州共和党參議員魯比奧（Marco Rubio）和另外16名來自兩黨的議員，早在2018年8月曾致信國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）和財政部長姆努欽（Steven Mnuchin），要求美國政府關注新疆再教育營問題，以經濟制裁制止中國官方繼續限制維吾爾族人的自由。

人哋直接民族清洗，我哋間接文化清洗

拎埋左膠票，加油侵侵

多行不義

仲以為侵侵唔會玩呢樣

真係救世主

god bless當撈侵

如果放新疆 呢班比人壓抑左咁耐既回教徒會點報復

罄竹難書

由得佢地西北自己發展好過

就嚟俾支共滅族先打
幫手執骨

無法子，要有價值既野先會出手

擔心2024 Demorats 有無機會仲好啦

美國救EC難
咁仲會唔會恐襲美國？

美國真係全世界人民救星

美國佬係咁易跌少少武器俾新疆，中共滅國都似

會，一向反骨。

錯 trump先係

oh my 侵